一吐污氣

出來工作已十五年，
雖是三大工程畢業，但成績不突出，
又不願做豬頭骨的工作，
更不愛迎合老細吹水扮工，
一直都只是做初階職級。

上份濕鳩工做了八年，每年人工增幅連通脹都追不上。唯一好處就係自由及多空閒時間。閒時就會鑽研自己專業內，覺得有價值的知識。
礙於行頭窄，又唔想轉狗工，一直有搵工都無成事。
見工見過政府部門，過程一句也沒過問我的經驗及專業，當我fresh grad，只問我情景題及吹水題，還奚落我表現差，以勝者看敗者的眼神來鄙視我。
年月過去，眼看月薪快要跌破年齡x1k，舊同學做政府中層，專科醫生，銀行，兩電一鐵或做老闆，個個都事業有成，自卑感不其然就冒出來。

事來運到，就喺舊年一月，遇到一份荀工的機會，需要的技能正正是我有鑽研的，經過多輪面試後，給我突圍而出，請了我。
這工作很適合我，充實又不會超負苛，福利好，重點是我昨年的收入是我上份工作的4倍有多。
這刻覺得未至於揚眉，但至少吐盡污氣。

in個幾個政府佬，仆街啦你地。